係品味造就人容易成功定成功造就個人品味

我自己觀察總結

例子以與父母一家三/四口同住為主

中產/做生意 屋企都係舒服既暖黃光為主
無一袋二袋唔捨得丟既垃圾 屋企幾細都總有些少花花草草 掛幅畫 有啲會有本coffee table book 牆身以米白 米黃等淡暖色為主 成間屋感覺好溫暖

公屋窮朋友屋企多數鐘意用6500k熾白光 光管為主 問佢地父母通常都話屋企夠光猛先至精神呀嘛
同埋屋企有好多一袋二袋感覺10年都無用過既野
牆身就咩色都有 有啲仲五顏六色貼啲卡通公仔牆紙都有
當然無畫又花 但多數都有本個種黃道吉日日曆 銀行送既

咁佢地啲小朋友長大通常都係打份牛工

我成日諗到底係品味搞到佢地咁定因爲搞成咁所以無品味

前者

點解咁諗？

睇下五毛三色貓講左啲咩？

係因為中產家庭父母多數大學畢業，審美觀好啲。呢個係關乎學歷問題，唔係品味

佢係五毛就係人都知 私怨就死番出去啦

Distinction: A Social Critique of the Judgement of Taste

呢啲左膠思想既書唔該收皮啦

女朋友屋企就係中產個款，同自己屋企比好自卑

有雞先定有蛋先嘅問題

互為影響，互為因果。

加多樣
通常中產/做生意家庭父母比較open mind 會接受意見
窮人家庭父母通常都好似牛咁硬頸 仔女講咩都唔聽 覺得有損佢地權威

on9 黃燈真係睇壞眼

係品味同成功兩樣都係被人性格思維影響，兩者多數同升同跌

係fb見到啲公屋裝修都好靚⋯⋯

有咩根據